讀緊中學嘅青梅竹馬俾個大學教授呃上床

相信大家都係俾標題引咗入嚟，想知係邊個教授咁把炮啦。

呢個係一個真人真事改編嘅故，大約3分假，7分真。

由細同呢個青梅竹馬玩到大，所以望住佢呢個遭遇，同後續嘅發展，我覺得好應該要將成件事由頭寫起，俾大家睇吓一個最純品嘅女仔可以幾易被帶壞，亦都有幾易俾人呃。亦都係作為自己一種感嘆。

另一方面，眼見呢個教授結埋婚有埋細路，又好似幾出名，事後可以依然瞞天過海，依然有自己專欄，依然俾報紙訪問，就覺得自己應該要揭發呢件事。

至於個教授係邊個，就請大家慢慢追故喇。

1.
酒樓裡的一個房間，不同人正互相交談，東扯西說的，玻璃杯對碰的，不同的聲音混雜在一起，噪吵非常。卻沒有人覺得煩擾，反而人人的臉上都掛著笑容。

「路太恭喜啦，諗好個女叫咩英文名未啊?」說話的是我母親。

「諗緊叫佢Sophie定Snow啊，你話邊個名好呢？」回答她的是另一個住在我家隔壁的女人，我從不知道她姓甚麼，只記得從我懂事以來，我都一直稱她auntie。

「咦咁啱啊，我哋個女都叫Snow喎。」

「有無咁啱啊！咁佢都叫Snow囉，好無啊老公?」

「宇仔啊！過嚟見下形形啦！」母親轉過身，望了一回尋找我的蹤影，然後走過來輕輕拍了拍我道。

小孩子不懂事，父母說要見誰就見誰，半推半就的眼前出現一個小女孩。

這是我第一次和她的相遇，2001年2月6日。

不，嚴格說是一個女嬰，被別人手抱在強褓中。我也不知道怎樣形容嬰孩的樣子，反正她是閉著眼的。

「以後你就要做佢嘅哥哥啦知唔知啊宇仔。」抱著女嬰的auntie道。

「兩個細妹都叫Snow，佢會唔會分唔到邊個打邊個...」

當天發生甚麼事，其實我的印象已經變得十分模糊，並不是我善忘，而是因為當天的我，只有三歲。

但我卻很十分清楚記得那天的日期，一生都會記著這一天。

因為這天，是她的百日宴。

或許我和她的關係可以用青梅竹馬來形容，因為的而且確，除了生命的頭三年，她幾乎出現在我生命中每一天。

卻不代表我出現在她生命中的每一天。

更嚴格的說，是她幾乎每天都嘗試走進我的生命中，嘗試走進一個幽暗的密室裡。

「阿形搵你問功課啊！」伴隨著鐵閘關上的聲音，門外傳來母親的叫嚷。

「唉呀阿形你唔洗咁客氣啦...」

「唔係啦auntie，咁大煲湯我同阿爸都飲唔曬啦！加咗淮山好補啊，我去問功課先啦！」

不知由那天開始，每到傍晚她總會出現在我枱邊，手裡抱著習作，有時還會付上一個暖水壺，裡面總是不同類型的湯水。基本上可以說出名字的燉湯我都喝過。我也不懂為何她總是要找我問功課，明明有一個更外向，和她年齡更相近，更加易交談的同性在家中。

她直接打開房門，走了進來，站在書枱旁邊。她從來不敲門，雖說我對此也沒甚麼不滿。我看著發光的電腦屏幕，把一邊的耳機摘下，再接過她手上的功課。

其實我從來不教她怎樣做。因為對我來說，要開口說話是一件很麻煩的事，還倒不如直接幫她把不懂的都統統填好。

「嗯...呢條呢點解係借代唔係借喻？」她指著其中一係四式選擇題，輕輕拍了拍我的手臂靦腆的問，彷彿是為自己的愚蠢感到抱歉。

「因為另一個錯。」沒錯，基本上十之其三她問的問題我都像沒回答一樣，其七就當然是我連回應都沒有。她亦從來沒有甚麼不滿，只是靜靜的看著我幫她填上所有答案。對我來說，她懂不懂不是我的責任，她的一切都不是我的責任。

曾經不是。

睇錯同青馬大橋上床

也不知是甚麼時候開始，她幾乎每天放學都會來，在我家做功課，在我家吃晚飯，有時甚至親手下廚為我家煮晚飯，直到晚上才由她父親接走。有些時候，她甚至會在我家過夜。我特別討厭這種時候，因為這意味著我要到客廳睡。有床不能睡，要睡冷冰冰的地板，任誰也不好受吧。

亦是從那時開始，她會忽然走進我房間，坐在牆角靜靜的哭。她也不會說些甚麼，反正就是自顧自的不斷流淚。

我不知道要怎麼做才能令她不再哭，才能令她笑，因為我也從來沒有笑過。但慢慢的我發現，只要我也和她一樣坐在牆角，看著她，她很快就不再哭，很快就會笑著看我。

「點解你唔笑，但成日要我笑。」她每次都問我這句，笑著的問我。可我從來都沒有回答過這一條問題。可能是因為不知道答案，反正她不哭，我就可以了。

人類很奇怪。

成長過程中缺少甚麼，就會向其他人給予，感覺透過這樣的過程就能彌補自己心理的缺失。

亦因為她慣常的出現，她的角色亦變得越來越像一個親人，一個沒有血緣的親人。然後，她開始告訴我許多她身邊的趣事，學校裡發生的事。

不過我更多時候連一句都沒聽進去。就像特朗普要起的圍牆一樣，把大部份都隔絕在耳膜之外。

「喂啊你聽吓我講嘢啦…」

「喔。」

但她好像總是永不放棄，每天都總會找一些新話題來對我說。就這樣我幾乎把她學校的人物關係聽過了一遍，誰和誰拍拖，誰討厭誰，誰正在追求她等等。

說實在的，我對這些人際關係真的不甚感興趣，更何況，我也不見得有正常的人際關係。

和我最多接觸的外人就是她了，況且我也不曾當她是外人。

自小便體弱多病，進出醫院是常有的事，我卻從來不知道自己有甚麼病。有的是因為連醫生都找不到答案，另一是因為母親可從來都沒有告訴過我是甚麼病。

但我從學校的閒言閒語中，卻了解到大概。旁人永遠會用奇異的眼光打量自己，好像我穿著睡衣走在銀座似的。老師亦永遠不敢問我問題，同學亦不會和我攀談，這倒還好，不用開口說話。

到我真正知道自己是甚麼病，還真的拜她所賜。

「73號請到3號房，73號請到3號房。」

往常的到醫院覆診，往常的進行不同檢查，往常的一些簡單對答。對，大概我最多說話時就是在醫院，雖然也是逼不得已。

一切往常的程序，今次不同的是，陪我的不是我媽，而是她。問了醫生許多許多，簡直比我媽還關心我的病情。

「唔拎藥？」我們走到電梯大堂，她拿著我的藥單指著配藥處的方向問。

「唔拎。」我也搞不清楚多年來醫生處方的是甚麼藥，第一次看醫生時取過一次藥，也服過好幾回藥，然後我發誓再也不碰這些藥物。一個正常人不需數小時變得像個白痴一樣，甚麼也做不了，除了想睡，就是想睡。

「唔好啦，有藥就去拎啦，又唔洗錢嘅。」她捉著我的衣尾，硬是把我拉向配藥處。

論力氣她沒可能拉得動我，但看著她一副著急的樣子，生怕我不取藥的話，她會急得哭起來，便隨得她如何擺佈，跟在她後面走進配藥處。

「醫生話你要多啲嘗試講嘢啊，我成日同你傾計你都唔理我...」等候配藥時，她細心看著醫生給她有關我病情的小冊子，向我搭話。

「死喇你依家自閉都算啦，仲開始躁鬱症...」原來是自閉和躁鬱，我還是第一次聽到自己究竟因甚麼事要經常進出這裡。

「你平時係學校點樣有正常校園生活㗎...」誰說我有的。

「難怪你呢排房間啲嘢成日爛，你係咪亂拎嘢扔！」啊，說中了。

「不如養貓咧，你唔同人講嘢姐，同動物傾計你可以啦掛。」

然後忽然有一天，我放學回家時，房間出現了一隻灰色的小貓。應該只得幾個月大，身體倦縮起來，睡得正甘香，僅僅比兩個手掌大。不用想都知道是誰做的好事。

「鐘唔鐘意隻貓仔啊？」母親在門外問。難道我有說不的選擇嗎？

「阿形話比隻寵物陪吓你，等你唔好日日都心靈咁空虛喎。」所以她每天來是做甚麼的？單純的問功課？在我家黐餐？

很快我就知道答案了。

「宇啊你睇下隻貓幾似你，都係呆吓呆吓咁。」想有一隻寵物陪的不是我，是她。「你呢個主人成日都唔聽我講嘢，咁我以後就同你講啦！」她躺在我的床上，把小貓高高舉起，然後又拉回到自己胸前。小貓嚇得發出驚嚇的叫聲。

養一隻貓對我倒沒多大的影響，反正又不用我餵，最多就是晚上睡覺時，要騰出一個空間讓給小貓睡。反而有貓在，我不敢再把東西亂撙，生怕會不小心嚇怕小貓。

知道我的病後，她變得更頻繁來找我，不再只是放學後，有時還會是週末，說我整天窩在家裡不和人接觸不好，要多和人交談。於是在她和我媽軟硬兼施下，每到週日我就會被她拉到教會聽佈道，說是可以洗滌心靈。

「黃神父，呢個係我...我啊哥，佢呢係學校成日都唔敢同人傾計，你可唔可以開解吓佢。」佈道完了後，她硬是把我拉到教堂的一邊，把我介紹予黃神父。

「後生仔你好，點稱呼你好啊？」神父禮貌性的向我伸出善意的右手。

「叫...叫我宇仔得...」我亦伸出右手。不擅交際，但基本禮貌我還是懂的。

「不如咁啦，我幫你向上帝祈禱，佢會賜予你勇氣，等你面對唔同嘅人。」神父將手放在我的頭上，然後低聲禱告。說真的，我半點都不覺得自己正被祝福，說是落降頭還比較像。

我從不信神。一個不折不扣的無神論者，我深信進化論。雖然如此，但我其實挺享受那一個多小時的時光。不過，慢慢的我發現，我享受的原因並不是因為身處在教會，聽神的旨意，而是因為，她在我身邊。

說起來這個事情也奇怪，只有三步之內有她在，我就能放下心來。可能是因為，在其他人身邊，我要接受多餘的奇異眼光，但在她身邊，我從沒感受過多餘的氣息。

雖然她並不知道。

哦

雞黎

唔否認啊

漸漸地，漸漸地，她不再每天來我家。可能是因為上中三後，要面對選科，功課開始繁忙，而且她的學校也離家很遠。初時一星期只來三天，慢慢的變作兩天，再後來，我媽反倒把煮多了的餸菜拿過去給她。

我沒有考究原因，反正要開始學習與其他人相處的話，總不能長久依賴她吧。

雖然如此，她仍是會每逢週日把我搖醒，陪我，監視我，帶著我，不重要了。反正就是和我一起到教會聽佈道。對我來說，重要的是和她一起的時間，一段讓我可以真正放鬆自己的時間。我依舊是甚麼也不說，依舊是她向我說不同的趣事。

很快，從她口中我就知道她不再常來我家的原因——她有男朋友了。

「小心俾人食咗。」這是我聽到後的第一個反應。

「痴線，我先得14歲。」她望著神父身後的白蠟燭，輕輕道。「而且，第一次要結婚之後先可以嘛。」

沒想到原來她是真心信教的。雖然不是她父親，但「頭啖湯」理論用來形容我的想法，依然十分適合。

「咁你小心啲。」嘆了一口氣。說實在的，我管得了這麼多嗎？她只是我的鄰居，最多，一個妹妹，但沒血緣關係的。

可能從小就缺乏母愛，她在各方面都顯得十分成熟，身型是，思想上我也曾以為是。

「你阿爸知唔知？」

她呆著的看著我，不知是驚訝我的問題太愚蠢，還是驚訝我竟然能在同一話題上，說多過三句說話。

「點可能比佢知。你唔好同佢講啊，auntie都唔好講啊。」她別過臉，甚是焦急的說。

「點解要收收埋埋姐，咁又話比我知。」四句，紀錄繼續刷新。

「咁...咁...我點知喎！我有咩都會同你講㗎啦。」

其實你不知道的事還有很多。

「咁你仲同我嚟，你唔驚人哋懷疑你咩？」做人第三者，我可擔當不起這個罪名。

「我自己一個人嚟，咁啱我嘅好鄰居又返同一間教會。咁樣得唔得？」明明是你把我搖醒再拉我來的。

我再也沒有多說。對我來說她開心就好，自己自閉和躁鬱，總不能祈求其他人和你一樣吧。

人類很奇怪。

成長過程中缺少甚麼，總會想最親的人擁有，感覺透過這樣的過程就能彌補自己心理的缺失。我沒有好的人際關係，我倒是希望她有。

黃神父十分關心我的病情，也不記得是甚麼時候，是誰告訴了神父我的精神病。倒也不是壞事，有一個知道自己病情，但卻不斷予以關心的人，沒有甚麼比這更加窩心。

「最近有同同學傾計嗎？」每次佈道完畢，神父總會走過來和我閒話家常幾句。

黃神父也好像清楚明白我對宗教的抗拒，從來沒有刻意在我面前多提及甚麼上主的耶穌的，最多只是告辭時會為我祈禱。

「你需要將自己嘅情緒交比一樣嘢作寄託，唔一定要係上主，但你要將呢個壓力放開，咁樣對你先係最好。」神父祈禱後，嚴肅地對我說。

我有寄託過啊，但她跟其他人跑掉了啊。

雖然次數少了很多，但她依然不時會來，依然帶著功課來到我房門前，依然是我幫她填補上所有未答的問題，依然她會抱著小貓自言自語。

我知道她是想說給我聽的。我依然是靜靜的聽她說，不發表任何意見，就任由她把和她男友的事都和我說一遍。

「她們很快會分手。」我心裡暗忖，雖然沒有見過她男友，連相片也沒有看過，反正從她的說話，我覺得是這樣。其實也不關我的事，她到時候別傷心得哭斷腸就好了。

果然，好景不常，不出三個月，她來我家的次數又變得頻密了。我沒有問她是不是分手了，也不重要。她能夠常常出現，讓我如神父說的，把情感有一個寄託，對我才是最重要的。

「你諗好揀咩科未？」罕有的，我會主動問她問題。這問題亦真的只能我問，她父親都不太管她的成績，這個切身的問題我不問，她可能也不知道找誰談。

「Econ掛，同埋可能中史囉。」她躺在我的床上，翻著我昨天才買的漫畫。連我自己都還未看，她就搶先一步了。

「點解揀呢兩科。」其實原因我都大致猜到了。

「咁中史你叻啊嘛，唔識咪你教我囉！」中了。究竟將來是不是我代替你考公開試。

「Econ呢？你數學好叻咩？」

「我見呢科好似幾得意嘛，咪讀睇睇囉。有你教我中史唔驚啦！」因為喜歡就選，和我當年選科一樣。不同的是，我是喜歡，而且很有把握，才選擇修讀的科目，她嘛...其實也管不了這麼多，我自己算是最著緊她的成績，卻每每她問我問題時，都直接把答案告訴她。我哪來資格對她的學業東管西管的。

「你做緊咩啊？」應該是漫畫看完了，她走到我身後，目不轉睛的看著我的電腦屏幕。「最低工資？做通識做咩用電腦打嘅，你唔係要練手速咩？」

有時說地球真的很細也不為過，學校一位老師，同樣姓黃，每週日都會到教會聽佈道，碰巧和我上同一間教會。他聽過黃神父提及我的狀況，就半推半哄的將我拉到校隊。諷刺的是，本來話已不多的我，卻被拉進了辯論隊。

「你通識好啊，唔洗你上台打，你幫手諗計就得啦！」我倒對安排沒甚麼意見，多一個機會練習通識的題目，而且更重要是，我又不用說話，頂多是和隊員解釋比賽主線。雖然更多時，黃sir都會為我代勞，我只需要將所有可能的情況都模擬好就是了。

「嗯...辯論稿嚟。」

「你？辯論？你識開口同其他人講嘢咩？」你拍拖的幾個月，不常見我的幾個月，我也有自己的改變，只是你不曾發現。

但你每一點轉變，我都看得很清楚。

很快，過了不久，好像維持了一個多月，她出現的頻率又再減少了，有好幾次甚至連教會也沒去。甚麼情感的寄託，又要從新找過了，所幸是我也被校隊的事壓得透不過氣。能夠在中學生涯的尾聲勉強融入一個群體，一起和一群人，為一個目標去努力，彷彿中學總算沒有白過。

直到有一天晚上，她又來了。

男歡女愛，一定係男呃女，男帶壞女?
邊個食邊個都未知啦

LM

心甘情願玩都有呃

正皮 G持

你讀埋落去咪知囉

我知所有事定你知所有事呢

多謝

快啲出

多啲正評咪快囉
打得好辛苦㗎

推

所以佢變左mk臭雞？